[異形系列]睇完普羅米修斯同聖約

我近排先第一次睇呢兩套戲，用人類起源做電影題材真係太吸引，

睇完普羅米修斯，覺得好唔夠喉，佢提出既問題好似自己都未解答到，就完左。但係可以肯定既係呢張圖

地球生活既來源。

之後引伸出既問題就有3個

1. 創造人類既生物由邊個創造？
2. 點解人類既創造者要創造人類？又點解票毀滅人類？
3. David想點？

第三個問題，係聖約已經有好完滿既答案，
就係David有情感，有創造力。

創造物想挑戰造物主。不過我想駁下咀，發明黑水既人唔係David，點解佢可以自命創造者？佢係mix up黑水基因同其他基因，唔代表佢係創造者。

再者，造物者造人類，人類造人工智慧，都係有目的，呢個目的，就係創造物既”生存意義”。尼采思想發展出既存在主義就係否定人有創造者，人無預設既”存在意義”，咁普羅米修斯講既就否定返尼采既思想，人有創造者，人有預設”存在意義”，咁係咩？David創造異形，目的又係咩？

利申先，無睇過異形舊作，即係係太空船內既困獸鬥，以我所知頭四集都係呢個套路，有錯請屌

lm

Lm

我唔係好明點解會變八抓魚
點解個變化會禁大...d基因點樣可以由手手腳腳變晒做觸手

好多錯字

第2個問題，david 問過dr shaw 老公點解人類要創造david, dr shaw 老公答：因為人類"做得到", 其實人類做機械人，工程師做人類，都係純粹做得到，所以就做下嘅心態，但當被創造嘅一方開始想挑戰創造者嘅地位（有創造嘅意欲同行動），就當然會嬲，一手打爛返佢

唔係話耶穌其實係善良工程師
不過俾自己創造嘅人類殺咗
工程師一族好嬲所以想用黑水滅咗人類咩?

sourse

如果係真既，咁又有2個問題

咁黑水係咪工程師發明？

工程師係由邊個創造？

(非為拗而拗，真心好有興趣，好想知

因為都對呢類問題好有興趣，雖然其實都知道佢純粹係個異形先係軸心既故事，不過佢開左個咁既頭真係好囉囉攣)

第三集解答

我有好多都吾明，但起碼明一樣：
Ai會使人類滅亡, Ridlet Scott響幾十年前異型第一集已經講左

Btw 黑水同黑花粉係咪同一樣野？

第一條formula唔係好明
點解創造者溝黑水=人類
其他三個我都明，係咪我睇漏細節

應該係，啲樽只係封印左黑色微生物或者叫做寄生物

係，唔知邊到睇話耶穌係個工程師,俾人殺左所以工程師要殺番人

黑水咪工程師整出黎殺d人

第3集都未做你問乜野 鬼知咩

工程師本身都有自己既神
即係係佢地之上
一定有更高知慧既生物

第一集第一段有講
人類基因來源，其實佢冇講到明係人類既基因，都係估

吾你老母

又吾又禁

聖約最未隻船係咪唔係異形一個隻？
下集好似話係聖約既時間前。咁呢隻船咪爛尾

第一集地球未有人類嘅時候，有一個被選中嘅工程師太一飲咗杯黑水
溶咗落啲水度，演化成人類

咁異型係咪最終體？

呢個行為既原因係咩？即係問，點解佢要創造人類？定係呢個係意外？但係睇導演又唔似想講創造人類係個意外

黑水又係咪工程師發明？

可能係佢地眼中人類只係生物科技嘅產物
因為工程師入面都有分，唔係個個都係工程師
一開始個班人係科學家，飲杯嘢個個身份就唔清楚
自願被迫都有可能

吾你老母閪

根據David講就應該係
佢之前話要做個完美生物體

呢部船應該唔係一果隻
下集係聖約同埋普羅米修斯中間
好似想講返David點解會想造異形同點殺shaw

創造唔一定有目的

普羅入面有討論過

唔記得好多，希望搭到上嘴。

以我記億，黑水同黑花粉係兩樣野，
黑水 + 工程師 = 人 (第一集個工程師係瀑布頂引証）
黑水+某樣野=武器（聖約David 話拎黎殺曬工程師）最後剩低黑花粉

仲有，兩套片都有加長版，會講得清楚少少。
例如第一集叫醒左個工程師之後，David 係識同佢地溝通。
第二集出之前都仲有條幾分鐘既片，講佢地點解出發。

希望幫到你，同埋我冇記錯

依我記得黑花粉係David做出嚟陰鳩過嚟嘅人類
我估黑花粉應該係有黑水基礎整出嚟

聖約個ending 真係好正 夠絕望
希望快d有續集

如果係真既，咁都幾失望

點先叫完美？

有無提到工程師創造人，係咪工程師發現某d缺憾，所以一次比一次改進而最終創造人，

人創造AI，發現人既局限，再係AI到改進，創造最完美既AI

咁David去配種異形，佢係用咩角度去界定完美，向咩方向去改進？

好想知啊！

其實好隱約咁講，人類造Android係因為"Because we can"，映射緊普羅揾生命起源造物主既其中一個可能性

不過David改造異形係目的，似乎係想做隻比自己更完美既生物。聖約一開頭David就表示自己由人造但比人更完美：永生不死

樓主真係諗太多
依我記得以上兩個pt部戲都冇講過

異型仲係低智生物喎

異形咁高智能 正傳4集一兩隻都撚你全家

其實睇左第二集都大概知想點啦...David 條仆街想做神。

Alien: Mindfucked AI

班撚樣唔睇上一集解釋作得就作
就係咁簡單

Disney買左之後肯開劇就好

但開劇應該無咁好睇...
btw, 覺得第二集trailer 好睇過電影， 個時J trailer J 左好耐

人類嘅存在意義好似就係看管呢個世界

得好唔好就係另一回事

去睇"誰不重要"

邊到？

個世界觀佢嗡得太大，顧此失彼，根本講唔曬d野

玩到咁大又收唔返咁
睇佢下集點兜返去異形1好過

“普”入面異形壁畫同寶石好似未解析到

好似話唔收得 唔會再拍